それは、ラジオ収録が終わった直後のこと。
ごらく部活動で使った七夕の短冊を眺めていると、後ろにみかみさんが立っていた。

「ねえねえつだちゃん」
「あ、みかみさん。お疲れ様です。なんですか？」
「今度の土曜日って空いてるよね？一緒に浴衣、買いに行こうよ」
「浴衣ですか？分かりました、いいですよ」
「ほんと？やった！じゃあまた後でメールするね！」

というわけで、土曜日。
待ち合わせ場所に着いたけど、みかみさんいないな……。
みかみさんが来たのはそれから10分後くらい。
それにしても今日のみかみさん、いつもより大人っぽい……！

「ごめんつだちゃん。待たせちゃったよね」
「大丈夫ですよ」
「よしつだちゃん！さぁ行こう！」

そう言うと、みかみさんは私の手を取って歩き出した。
いつもは私の真横を歩くのに、今日は半歩前。
なんだか、先輩にエスコートされてるみたいで嬉しいな。

……

「つだちゃんはどんな色が似合うかな」
「そうですね……。それにしても、なんでいきなり浴衣買うって話になったんですか？」
「それは秘密！」
「えー」
「とりあえずつだちゃんに合いそうなの探してくる！」
「はーい」

なんだか、今日のみかみさんはやけにはりきってるなぁ……。

……

しばらくすると、みかみさんが戻ってきた。
なぜだかはよく分からないけど汗だくで。

「はあっ……お待たせ……。つだちゃん、どっちがいい？」
「ちょ、みかみさん汗かきすぎ！」
「必死になって探してたら……なんか身体が熱くなって……」

ここまで必死に探してくれるなんて、よほど大事な用事なのだろうか。

「でさ、これとこれ、どっちがいいかな？」
「んー、個人的にはこっちですかね」

みかみさんが持ってきた2つから、私は濃紺のものを選んだ。すでに黒い浴衣は持ってるけど、まぁ私のイメージ的にも……。

「なるほど……」

ところが、みかみさんが着てほしい浴衣は逆みたいだ。

「つだちゃん、とりあえず着てみよう」

そうですね、と返し、浴衣をもらって試着室へ。
えーと……。

「ちょっとちょっと、なんで試着室にみかみさんまで入ってるんですか」
「浴衣は一人じゃ着られないでしょ？」
「いや別に帯までしませんから！」
「狭い空間に二人っきりだね」
「な、なんかみかみさん目が……」
「ぎゅーっ」

試着室の中でみかみさんに後ろから抱き締められて、心臓が早鐘を打つ。
みかみさん、なにか悪いものでも食べたんですか……？

「だ、ダメですこんなところで！やるなら別のところで……」
「え、別のところならいいの？」
「あっ……分かりました、とりあえずこれは後に取っておいてください」
「はーい！」

やっと試着室から出てくれた。変な約束を取り付けちゃったけど、まぁ仕方ない。
服を脱いで、浴衣を羽織ってみる。

「とりあえず濃紺の方から着てみました」
「んー、似合ってるけどこの前も似た色の着てたよね……」
「まぁそうなんですけどね……。でも私っぽいかなって思います」
「でも、つだちゃんには可愛いものも着てほしいかな」
「え？」
「あ、いやなんでもない！もう片方もきてみて」

可愛い私、か……。
いつもTケメンだとか呼ばれてるから、あまり意識したことがなかったな。
でも、たまには見せてもいいかも、なんて。
そんなことを考えながら、もう一着を着てみる。

「みかみさん、どうですか？」
「つだちゃん……今すっごくかわいいよ！」
「あ、ありがとうございます」
「わたしはね、できればこっちを着てほしいかな、なんて……」

白地に花火が描かれた浴衣。みかみさんの輝く目。
意外と悪くないかも。

「ど、どうかな？」
「着てみると……意外といいかもしれないです」
「ねぇみーちゃん、こっちにしようよ！」
「……じゃあこっちにします」
「やったー！」

みかみさん、嬉しいからって手をにぎにぎするのやめてください。
その後帯や帯留め、その他にも色々なものを買って、みかみさんとカフェに入った。横の席に大きな紙袋を置いて、メニューを見ながらほっと一息。

「ふぅ、浴衣以外にもいろいろ買っちゃったねー」
「ですねー……で、この浴衣はいつ着れば……」

みかみさんが急に改まった顔になるから、思わず背を正した。

「あのね、この日。浴衣を着て、私の家に来てほしいんだ」
「お家ですか？」

みかみさんの家に行って、それからまたどこかに行くのだろうか。
よく分からないけど、みかみさんがせっかく選んでくれたんだし、断るわけにはいかない。

「うん……。あ、お仕事がなければで、いいんだけど……」
「分かりました、仕事があってもどうにかします」
「じゃあ、約束してね！この日は一緒だよ！」
「ん、どこかで聞いたような……」

……

月日は流れて約束の日。
こんな日に限って仕事が長引くなんて……！急がないと……。

「みかみさん、つだです。遅くなってごめんなさい！」
『大丈夫だよー、始まってるから早くー！』
「始まってる？」
『今開けるねー』
「はーい……あ……」

そこには、真っ赤な浴衣を着たみかみさんが立っていた。
綺麗で、どこか妖艶で。
しばらく、目を奪われていた。

「ど、どうかな？私も新しく買ってみたんだ、浴衣」
「すごく綺麗ですよ、みかみさん」
「えへへ、ありがと」
「にしても、どうしてあの時に買わなかっ……」
「あ、もう始まってるんだった！こっちこっち！」
「何を急いでるんですか……あ」


みかみさんに促されて通されたベランダ。
遠くの方で、花火が見えた。


「今日ね、遠くの方で花火大会やってるんだって。もしかしたら私の家のベランダから見えるかもと思って……小さいけどね」
「いや……そんなことないですよ、みかみさんと一緒に見ていられるだけで」
「よかった……。今日ね、この前の秘密にしてた理由を言おうと思って」
「……？」
「みーちゃん覚えてる？私の七夕の約束」
「え？……あっ」

そういえば、あのラジオの時……

……

『みかしーは何をお願いしたの？』
『聞きたい！』
『みかみは《もっとわがままになりたい》って書きました』
『どういうこと？』
『あかりちゃんってわけじゃないけど、自分ももっと目立とうと思うの。わたしも手を引っ張る立場になりたいなー、みたいな』
『ちょっとみかしー、よく分からないぞ』
『ごめん！つまりね……』

……

「あれ……説明が噛み合ってないなって思ってたんですけど、もしかして」
「つだちゃんに言ってたんだよ？」

あの時の言葉、この前のこと。
すべてを理解した。
みかみさんの私への気持ち。
それから、私のみかみさんに対する気持ちも。

「だから、みーちゃんにいろいろわがまましちゃった。待ち合わせで待たせたのも、つだちゃんの手を引っ張ったのも、試着室で抱き締めたのも。全部わたしのわがまま。浴衣を買ったのは、可愛いつだちゃんを独り占めしたかったから。何年か前の時は、瑠美ちゃんもいたしね。わがまま、ごめん」
「いや……嬉しかった、です」
「えっ？」
「最初は戸惑いましたけど、みかみさんの《わがまま》、すごく嬉しかったです。いつもイケメンって呼ばれて、みんなを引っ張る立場にいるというか……。だからこそ、みかみさんに一人の女の子として見てもらえた気がして嬉しかった。それで、今ここに、みかみさんと二人でいれて……」
「……ありがと、つだちゃん。じゃあ、もう言わなくても分かってるよね……？」
「それはちゃんと言ってほしいかもしれないです」
「も、もう……」
「つだちゃん……違うか。みなみさん、わたしはあなたのことが大好きで……あーもうダメ！恥ずかしい……」

分かっていても、やっぱり『言葉』は聞かせてほしい。当の相手は顔を真っ赤にしてうつむいているけど。
私からも言わなきゃ。

「ありがとう、しおりさん。私もあなたが大好きです」
「つだちゃん……！」
「みなみ」
「えっ？」
「みなみって呼んでくれてもいいですよ」
「……！じゃ、じゃあ……最後の≪わがまま≫、聞いてくれないかな、みなみ？」
「……はい」

重なる二人の輪郭を、遠くの花火が淡く染め上げていた。